<!-- spell-checker:disable -->

# Общая душа / Merged Souls

<<**схематичная история**>>

- <бла бла бла> есть нелюдимый отшельник,
    который избегает любого общения с людьми.
- Он живет себе, никого не трогая и ничего не делая, пока не
    узнает о первых признаках ритуала вызова Земерота/Древнего Зла/Бла БлаБла.
- Тогда он отправляется в искать культистов и "старших демонов",
    которых те успели призвать в процессе Большого Ритуала призыва Земерота.
- Чем дольше он идет, тем сложнее будет финальная битва.
- Если по пути ему попадаются всякие агрессивные уроды вроде банальных бандитов,
    игрок в микродиалогах выбирает - обойти ли, тратя время, или рискнуть боем.
- По пути он набирает союзных бойцов, с частью из которых он объединяет души.
- Тела с общей душой идеально координируют свои действия
    и действуют как единое существо.
- После убийства нескольких Старших Демонов (мини-боссы)
    он добирается добирается до призванного Земерота,
    сила которого зависит от прошедшего времени.
- Побеждает его в бою.
- Жертвует накопленными душами и всеми союзниками для изгнания Земерота из мира.
- Остается только одно тело.
- Уходит жить отшельником, остерегаясь любых напрасных "мирских" опасностей.
- Цикл повторяется.

```text
TODO:
как обозвать чувка? "обреченный"/"проклятый" - "damned"/"cursed"?

вопросы к истории:

как часто это происходит? 10-20 лет?

почему мир не меняется? типа, игровая условность и черт с этим?

чем этот хрен особенный? за что ему такая поганая жизнь? чего он сделал?
```

-------

<<**механика**>>

Игрок начинает одним "основным" агентом и один-двумя "союзниками".

Основная группа агентов имеет общий разум.
Они действуют как единый организм - контролируются в обычном режиме.

Присоединяемые к группе "союзники" имеют самостоятельный разум
и контролируются только косвенными приказами, исполняемыми после хода врага.
Точность выполнения приказов зависит от параметра послушности-преданности.

(**TODO**: надо детально продумать и прототипировать как именно отдаются команды,
какие команды возможны и насколько инициативны могут быть союзники.
Все должно быть довльно предсказуемо, при должном навыке.)

С частью союзников можно провести дорогостоящий ритуал соединения душ.
(**TODO**: чем платим? временем?)

Если выделен один из агентов с общей душой,
то в списке умений появляются общие "умения души".
какого рода умения?

- временно захватить контроль над слабым врагом (привет, x-com)
- усилить одного из бойцов за счет другого (как именно?)
- сделать шанс попадания 100% (но не больше пары раз за ход)
- **TODO** чего еще можно колдовать такого псайкерского?

При победе над мини-боссами их душа тоже поглощается,
усиливая "псайкерские" способности Общих Душ.

При смерти отдельных агентов есть возможность сохранить их душу
для последующего использования, например:

- "новое рождение" - вселить душу в тело захваченного врага.
    игрок получает в полный контроль тело врага со всеми базовыми способностями.
    за пару битв захваченное тело постепенно разрушается само по себе.

- "направляющий дух" - увеличить статы одного из более
    слабых агентов с общей душой.

-------

Вот такая байда, в общем.
"Инновация" вышеописанного сводится к тому что игроку должно быть сложно
эффективно использовать "союзников", из-за того что те ходят после врагов.
Но всех "союзников" трансмутить в "основных" агентов слишком дорого.
Хз насколько вменяемо.

-------

TODO: большой вопрос: что делать со способностями "союзников"?

-------

я думаю выкрутиться чем-то банальным в духе
"когда-то он был группой алхимиков, которые случайно вызвали этого демона и,
что бы временно победить его, в первый раз соединили свои души"

-------

See also

- <http://xcom.wikia.com/wiki/Mind_Merge>
- <http://xcom.wikia.com/wiki/Greater_Mind_Merge>

-------

Илья:

> Насчет союзников - есть мысль чтоб они полностью управлялись AI,
> но игрок мог использовать специальную способность и отдавать им приказы
> (полностью управляя)
>
> то есть жамкнул на кнопку - отдал приказ кому-то одному,
> но из-за этого потерял время (очки действий)
